有冇人用過另一本護照出入台灣

第一次去個陣用咗特衰
之後個年續返bno ，
有人話台灣第一次用咩護照之後要用返同一本
但為咗去台灣遲啲又要課金續特衰 點搞

今年1月第一次用bno去台灣冇任何問題，再之前幾次去台灣都係用特衰

台灣唔當特區護照同BNO係雙重國籍，所以係可以嘅

照計台灣係淨係接受你出世個本護照架蝸

出世嗰時渣BNO之後渣特區護照入境台灣嘅大有人在

幾年前用特衰
今年用bno 無事
老實講其實護照夠期換一本都已經唔同number

無問題，我以前有特衰入過台灣之前換左BNO再入台灣問過台灣入境係可以

有咩問題
利申：試左無問題

因為特區/bno護照台灣係當同一國籍
如果你用特區之後用bc護照入境台灣係唔得嘅
台灣唔認雙重國籍 連外國人入境都唔得
馬來西亞差唔多情況

用BNO記得寫埋你中文名
上次我打英文比條台妹屌9我

身份證未有寫

特衰bno係台灣通用

我指張入台證打返你個中文名
上次我對BNO只打左英文名 條女叫我下次打返

其實台灣都幾麻煩

我女朋友佢本身泰國出世， 所以特區護照出生地道係寫泰國

又一次諗住陪佢去泰國 但係佢本泰國護照又過咗期

所以陪佢台灣 經濟及文化辦事處 領事館， 點知唔畀佢要佢用返泰國護照入境

唔得。。 上次用BC 比人趕番香港， 好彩有拎住本特衰係身， 但都搞左好耐

你嗰本係bc呀
Bno就無問題 台灣當bno特區同一本護照

咁即係一日要去台灣，一世都要續本特衰？

不過要用BNO個no.做入台證

原來有呢個限制！！完全唔知😅 之前用開特衰，上年轉用BNO無事。

成日都話台灣啲IO搞錯例，佢唔應該因為你用BC而趕你返去，仲要接受一個已經唔符合港澳關係條例下香港居民定義嘅外國公民用特區護照根據港澳關係條例下香港居民身份入境台灣就根本係錯上加錯。

佢應該要接受你使用BC入境，然後你以後都無資格再用申請入台證方式以特區護照根據港澳關係條例下香港居民身份入境台灣，呢個先係正常做法。

因為佢有泰國護照，唔符合港澳條例下香港居民嘅定義，唔可以用特區護照或BN(O)以港澳條例下香港居民身份入境。

你呢單事實上應該要同內政部移民署投訴，根本就痴線。

仲要用bc入境係免簽
唔俾你轉國藉?

呢個個案我諗除非放棄泰國國藉,帶埋証明俾佢睇
先會俾你用港澳身份入

yup要放棄國籍+去台灣領事館攪咗之後先可以用廁所板

泰國護照可以係領事館renewal
舊護照+thai id card